[NOW新聞] 據報15國駐華大使聯署要求會晤新疆官員了解人權狀況

全部要驅逐出境

15國大使要求會晤新疆官員了解人權狀況

【Now新聞台】路透社報道，15名外國駐華大使關注新疆人權狀況，聯署去信予新疆黨委書記陳全國，要求會面以了解實況。在國際質疑下，國務院發表白皮書強調，尊重和保護新疆各民族傳統文化。

由加拿大牽頭包括英、法、德、瑞士荷蘭、澳洲及歐盟等15名駐華大使發信，要求盡早跟新疆黨委書記陳全國見面，了解新疆維吾爾族被指人權受侵犯的事件。

路透社稱根據信件草稿內容，各名大使高度關注早前聯合國稱多達一百萬名維吾爾及穆斯林少數民族，被關押在再教育營的情況，信件副本發給中國外交部及公安部等。

外交消息指這封信曾分發給其他國家，尋求多些國家加入，但暫時未知信件有否再修改或是否已寄出。

外交部回應稱，沒有見過有關信件，中方歡迎有關大使到新疆，但如果他們到該處是為了向新疆政府施壓，做法絕對有問題。

中方一直否認設立再教育營，關押和折磨維吾爾族人及穆斯林少數民族，聲稱那些設施是職業教育和訓練中心，用來打擊恐怖活動及宗教極端主義。

在新疆人權遭到國際質疑下，國務院新聞辦發表名為《新疆的文化保護與發展》白皮書，當中沒有提及再教育營。

白皮書包括六個部分，強調政府重視挖掘、傳承與保護新疆各民族，包括語言文字和古迹文物的傳統文化，同時依法推廣國家通用文字。

宗教及文化方面，白皮書稱新疆始終堅持宗教中國化的歷史傳統，積極引導宗教與社會主義社會相適應，新疆多種宗教並存的情況從未發生改變，文化景觀始終是多種文化並存多元文化交流。

較早時，美國有共和民主兩黨國會議員聯合提出議案，要求國務院就中國迫害維吾爾族人，制裁陳全國等中方官員。商務部就禁止輸出可能遭到中方用以監控維吾爾人的高端科技。

現代集中營，中國挑戰緊人權底線

快D出兵打鳩支那幫新疆獨立好過啦
逼人食豬瘟肉係咪CLS
又逼D新疆女嫁俾支那賤畜
簡直係國家資助強姦

幫新疆獨立 = 呢個世界多一個穆斯林國家

西方理你都傻